林鄭：求中共支援採購武肺疫苗 支援「香港制造」企業 機場在灣區佔一席

林鄭月娥冀中央支持港企進一步把握內地商機

到訪北京的行政長官林鄭月娥，今日在釣魚台國賓館，先後與多個中央部委領導會面，討論中央支持香港經濟的措施。她早上與商務部長鍾山見面，指受到美國單邊措施及疫情等影響，香港不少從事外貿的企業面對壓力，希望商務部支持香港企業，進一步把握內地市場的商機。到下午，林鄭月娥與科技部長王志剛會面，指香港與深圳正全力推進河套地區港深創新及科技園的建設，並探討在深港科技創新合作區內進一步深化合作，期望科技部給予支持。她又指香港正積極透過不同途徑採購新型冠狀病毒疫苗，希望繼續與科技部就有關事宜保持聯繫。

林鄭月娥在與民航局局長馮正霖會面時指，疫情令航空業大受打擊，但香港會保留實力，繼續致力鞏固提升香港的國際航空樞紐地位，希望在粵港澳大灣區世界級機場群建設中擔當重要角色，並在區內擴展貨物及旅客的多式聯運。

原文網址：

係咪應該為鄭女士正名香港巿巿長